Canada Anti-mask law...

Preventing Persons from Concealing Their Identity during Riots and Unlawful Assemblies Act

The Preventing Persons from Concealing Their Identity during Riots and Unlawful Assemblies Act (Bill C-309) is a private member's bill, criminalising the actions of protesters who cover their faces during tumultuous demonstrations and introducing a five-year prison sentence for the offence,[1] introduced before the House of Commons of Canada in October 2011 during the 41st Parliament. On February 15, 2012, a 190-97 vote confirmed that the bill would enter a second reading and be sent to the House Standing Committee on Justice and Human Rights.

The proposal was introduced in the context of the 2012 Quebec student protests, and the riots following the 2011 Stanley Cup championship in Vancouver.[2] However, in both circumstances a vast majority present were not wearing masks.

On June 19, 2013, Bill C-309 became law, banning the wearing of masks during a riot or unlawful assembly, carrying a maximum ten-year prison sentence with a conviction of the offence.[3] The Liberal and Conservative parties voted unanimously in favour of the legislation. The Bloc Quebecois, Green Party and NDP cast 96 votes against the bill.[4]